# Uploader

Загружает дамп из архива в базу данных PostgreSQL.
Перед загрузкой делает бэкап базы, если она уже есть.
Поддерживаются zip и gz архивы.

[скрипт в phar-архиве (413 КБ)](https://bitbucket.org/dzhdmitry/uploader/downloads/uploader.phar)

## Использование

```
php uploader.phar load [options] [--] <database>

Аргументы:
  database               Имя базы данных

Опции:
  -p, --file_pattern[=FILE_PATTERN]      Ищет файлы с именем, соответствующие паттерну [по умолчанию: "/backup-.+\.(zip|gz)/"]
  -t, --target[=TARGET]                  Ищет файлы по этому пути (в папке с uploader.phar если не задан)
  -s, --psql[=PSQL]                      Путь до psql (если не задан, будет запускать из текущей директории)
  -b, --backup_postfix[=BACKUP_POSTFIX]  Постфикс для backup бд [по умолчанию: "-old"]
```

## Порядок выполнения

1. Ищет файлы с именем, начинающимся на префикс (опция `file_prefix`) в директории `target` относительно uploader.phar
2. Берет последний, распаковывает
3. Делает бэкап существующей базы (переименовывает, добавляя к имени `backup_postfix`)
4. Создает базу (имя задается в аргументе `database`), добавляет расширения
5. Заливает распакованный дамп в базу

## Параметры

Параметры, с которыми выполняется скрипт (например, соединение с сервером бд), можно устанавливать.
Для этого нужно запустить команду `dump-parameters`:

```
php uploader.phar dump-parameters
```

Она создает файл parameters.yml с параметрами по умолчанию в директории с uploader.phar.
При выполнении скрипт:

1. Берет параметры по умолчанию
2. Перезаписывает их параметрами из parameters.yml (если он есть)
3. Перезаписывает параметрами из командной строки
4. С полученными в результате параметрами загружает дамп

Посмотреть список парамеров, которые будут использованы при загрузке дампа можно командой:

```
php uploader.phar list-parameters
```

## Сборка

Можно отредактировать скрипт и собрать phar-архив. Для этого нужно поставить в php.ini:

```
#!ini
phar.readonly = 0
```

Перед сборкой установить зависимости (в корне проекта и в папке `/uploader`):

```
composer install
cd uploader
composer install
```

Запустить сборку(в корне проекта):

```
php build.php
```

## Лицензия

Распространяется под лицензией [MIT](https://bitbucket.org/dzhdmitry/uploader/src/master/LICENSE)
